社運素人盼入獄啟發港人反抗

社運素人盼入獄啟發港人反抗

7,230
■社民連關兆宏及陳寶瑩或許不為人認識，卻默默為社運付出代價。朱永倫攝
適中字型
較大字型
■社民連關兆宏及陳寶瑩或許不為人認識，卻默默為社運付出代價。朱永倫攝

【本報訊】接連有前學生領袖入獄，香港人學懂了「政治犯」3個字，紛紛走上街頭聲援。鎂光燈外，有些被告或許不為人認識，也值得關注記住，當中包括佔旺案中的被告陳寶瑩及關兆宏。他們說無悔為佔旺入獄，慨嘆參與社運代價越來越高，亦擔心港人鴉雀無聲，習以為常，希望他們入獄會引發更多港人站起反抗，「我哋付咗個代價，咁我哋都要對方（政府）畀番個代價我哋」。

慶幸獲親人女友體諒

訪問於社民連辦事處進行，陳寶瑩及關兆宏分別是社民連的秘書長及副秘書長，一踏入辦公室便看到白板上寫有社民連各成員的上庭日子，日程排得密密麻麻，當中包括因反東北案而被判囚13個月的黃浩銘。

現年59歲、投身社運多年的陳寶瑩坦言，得悉黃被囚逾年時「嚇親」，但性格樂觀的她即自嘲，「東北嗰度對我哋嘅影響就係，死咗條心啦，一定得（入獄）㗎啦，唔使諗」。年僅24歲的關兆宏看到同路人重判，首先想到並非自己，而是社運路，「即刻諗係所有政治案嘅轉捩點，之後全部嘅政治案都唔好有個僥倖嘅心，預咗可能重判」。

社運路越來越難行，陳的女兒也是社民連成員，亦有參與佔領運動。她稱女兒十分支持她，就算今次面臨入獄，女兒亦沒將擔心兩字說出口。記者問若是女兒入獄呢？陳即斬釘截鐵指「當然好擔心」，但不會反對女兒繼續走社運路，「佢自己揀到就要承受（代價），我向來唔囉嗦，身教重於言教」。那麼女兒當日佔旺清場在場嗎？陳即發出爽朗笑聲稱：「嗰日佢冇喺度，都唔想損失咁多啦，真係成家冚××咩！」

關兆宏是家中獨子，父母任職地盤及保安工作，他指父母和親戚一直是「唔出聲地撐」，「屋企人唔畀好多負面嘅能量你，已經係件好事」。佔旺當日被捕，他沒通知家人，直至翌日父母讀報才得知消息，「佢哋問我點，我話冇乜嘢，不過啲嘢好難食，其實屋企人都幾放心」。那麼女友呢？他指幸好獲從事廣告的女友支持及諒解。

兩人面對第一次入獄，感受坦然。陳寶瑩忙於整理思緒，希望寫下心中所想，打算於判刑當日反駁法官判詞，並贈送一句哲學家史賓諾沙的說話予女兒：「不要哭，不要笑，但要理解。」而關兆宏則忙於出席飯局與親友相聚，並稱「今次好似人生嘅另一頁，之後可能都要喺監房又出又入」。

關兆宏指入獄後定必想念親友，並希望有更多香港人可為社運出一分力。

■記者蘇曉欣

上一則
「其他人幫你坐監 痛苦好大」 判前反思 岑敖暉：我係倖存者

下一則
當年潮聯申禁令 今日紅Van續「佔領」

【佔旺清場】上衣寫「堅持到底」官：顯示想留守

紅帽人清場惹質疑 官指毋須證身份

「其他人幫你坐監 痛苦好大」 判前反思 岑敖暉：我係倖存者

當年潮聯申禁令 今日紅Van續「佔領」

20國家代表聲援良心犯

官：警方有權拘捕不放行

【蘋果照相機】繼續清算…

抗威權管治第一戰 令港人覺醒 獄中度21歲 黃之鋒：無悔傘運決定

支持者庭外唱生日歌

冀非建制陣營內部和解

泰學運領袖譯之鋒專訪 出書籌款

佔旺藐視法庭案9被告罪成清場時穿「堅持到底」Tee官：顯示選擇留守

監躉

唔想激嬲共產黨。 行動升級已經證明左行動升級係唔得

LIKLN聯合五毛投訴濕鳩塞鷗